［CY臨別送大禮］行會正式通過消取強積金對沖

行政會議通過政府提出取消強積金對沖的「劃線」方案，方案會定出一個生效日期，長期服務金以及遣散費一次過取消對沖，方案設10年過渡期，期間政府會出資79億元補貼僱主。

行政長官梁振英指出，對沖問題與候任行政長官林鄭月娥聯絡過，新政府如果不同意方案，有主權修改決定。

行會今午再開會商討取消強積金對沖方案，雖然勞資雙方未達成共識，行會亦「拍板」通過早前施政報告提出的方案。

政務司司長張建宗表示，有關決定依循強積金對沖需徹底取消的原則，設10年過渡期，正式生效日期後強積金對沖將全面取消，不會分階段取消長期服務金及遣散費對沖，亦不設追溯期。

他補充，由於本港98%屬中小企，需顧及僱主承受力，形容10年的過渡期可予僱望足夠時間適應，及為未來儲錢撥備；同時港府亦會撥出79億元補貼，平均每年7.9億元。

有關方案亦降低長期服務金及遣散費款額的計算比例，由現時「最後一個月工資 x 2/3 x 服務年資」，改為「最後一個月工資 x 1/2 x 服務年資」。

張建宗形容，與勞資雙方開會期間有良性互動及理性溝通，有關方案經分析後屬可行方案，不但具針對性，同時亦屬港府罕有介入勞資雙方的問題。

歷史會點記載689

10年緩衝期真係多謝晒呀屌你

10年緩衝期就咪柒認屎認屁喇， 正一支那畜。

10年

老細拿拿林炒人先

屌佢老母我計日薪既，如果個老細玩野最後果個月淨係叫我返幾日我咪含得撚？